**潔美·李·寇蒂斯**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：****，）是一位[美國](../Page/美國.md "wikilink")[女演員與兒童書籍作者](../Page/女演員.md "wikilink")。早期著名於恐怖電影中的尖叫演出。曾獲[艾美獎提名](../Page/艾美獎.md "wikilink")，並曾獲頒[金球獎](../Page/金球獎.md "wikilink")。

## 生平

寇蒂斯出生於[加利福尼亞州的](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[聖莫尼卡](../Page/圣莫尼卡.md "wikilink")，她的父母是演員[托尼柯蒂斯和演員](../Page/托尼·柯蒂斯.md "wikilink")[珍妮特·利](../Page/珍妮特·利.md "wikilink")。她的祖父母是[匈牙利](../Page/匈牙利.md "wikilink")[猶太移民](../Page/犹太人.md "wikilink")。她的兩個產婦曾祖父母是丹麥人，而她母親的其余祖先是[德國人和](../Page/德国.md "wikilink")[蘇格蘭人](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")
-
[愛爾蘭人](../Page/爱尔兰.md "wikilink")。寇蒂斯的父母於1962年離婚。離婚後，她說她的父親“不在身邊”和“他不是父親。他對做父親不感興趣。柯蒂斯有一個姐姐凱莉柯蒂斯，她也是一名演員，還有幾個同父異母的兄弟姐妹（均來自她父親的再婚）：亞歷山德拉，阿萊格拉，本傑明和尼古拉斯柯蒂斯（1994年因藥物過量而去世）。寇蒂斯在洛杉磯和比佛利山高中就讀Westlake學校（現哈佛
- 韋斯特萊克學校），並從Choate Rosemary Hall畢業。
1976年回到加利福尼亞，她就讀於加利福尼亞州斯托克頓的太平洋大學。她認為自己主修社會工作，但在一個學期後退出以從事演藝生涯。

## 歷年作品

  - TBA--《[利刃出鞘](../Page/利刃出鞘.md "wikilink")》Knives Out
  - 2018--《[月光光新慌慌](../Page/月光光新慌慌.md "wikilink")》月光光心慌慌系列第十一部
  - 2015--影集《[尖叫女王](../Page/尖叫女王.md "wikilink")》
  - 2010--《冤家囍相逢》You Again
  - 2008--South of the Border
  - 2005--A Home for the Holidays (TV)
  - 2005--《孩子和我》(大陸譯名) The Kid & I
  - 2005--Molly & Roni's Dance Party
  - 2004--《翹家大作戰》Christmas with the Kranks
  - 2003--《[辣媽辣妹](../Page/辣媽辣妹.md "wikilink")》Freaky Friday - -
    提名[金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角](../Page/金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角.md "wikilink")、提名[土星獎最佳女主角](../Page/土星獎.md "wikilink")
  - 2002--《戰慄On-line》Halloween: Resurrection
  - 2001--Rudolph the Red-Nosed Reindeer & the Island of Misfit Toys
    (配音)
  - 2001--《烏龍絕配》Daddy and Them
  - 2001--《驚爆危機》The Tailor of Panama
  - 2000--"Pigs Next Door" (TV) (配音)
  - 2000--《淹死惡婆娘》Drowning Mona
  - 1999--《異形總動員》Virus
  - 1998--《H20抓鬼節》Halloween H20: 20 Years Later -
    提名[土星獎最佳女主角](../Page/土星獎.md "wikilink")
  - 1998--Nicholas' Gift (TV)
  - 1998--《王牌追殺令》Homegrown
  - 1997--《偷雞摸狗》Fierce Creatures
  - 1996--《天使小綁匪》House Arrest
  - 1996--"The Drew Carey Show" (TV)
  - 1996--Ellen's Energy Adventure
  - 1995--The Heidi Chronicles (TV)
  - 1994--《[魔鬼大帝：真實謊言](../Page/魔鬼大帝：真實謊言.md "wikilink")》True Lies -
    [金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角](../Page/金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角.md "wikilink")、[土星獎最佳女主角](../Page/土星獎.md "wikilink")
    、提名[美國演員工會獎最佳女配角](../Page/美國演員工會獎最佳女配角.md "wikilink")
  - 1994--《血染的搖籃》Mother's Boys
  - 1994--《甜蜜13歲》My Girl 2
  - 1992--《今生有約》Forever Young
  - 1992--"Anything But Love" (TV)
  - 1991--《小鬼初戀》My Girl
  - 1991--《最後單身派對》Queens Logic
  - 1990--《藍天使》Blue Steel
  - 1988--《[笨賊一籮筐](../Page/笨賊一籮筐.md "wikilink")》A Fish Called Wanda -
    提名[金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角](../Page/金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角.md "wikilink")
    提名[英國電影學院獎最佳女主角](../Page/英國電影學院獎.md "wikilink")
  - 1988--《吾兄吾弟》Dominick and Eugene
  - 1987--《無聲的抗議》(大陸譯名) Amazing Grace and Chuck
  - 1987--《燃燒情人》Un homme amoureux (aka A Man in Love)
  - 1987--"Tall Tales and Legends" (TV)
  - 1986--As Summers Die (TV)
  - 1986--Welcome Home
  - 1985--《至善至美》Perfect
  - 1984--《天生愛神》The Adventures of Buckaroo Banzai Across the 8th
    Dimension (scenes deleted)
  - 1984--Grandview, U.S.A.
  - 1984--"Saturday Night Live" (TV)
  - 1984--《情書》Love Letters
  - 1983--《你整我，我整你》Trading Places -
    [英國電影學院獎最佳女配角](../Page/英國電影學院獎.md "wikilink")
  - 1982--《[月光光心慌慌3](../Page/月光光心慌慌3.md "wikilink")》Halloween III:
    Season of the Witch (配音)
  - 1982--Money on the Side (TV)
  - 1982--Callahan (TV)
  - 1981--"Fridays" (TV)
  - 1981--Death of a Centerfold: The Dorothy Stratten Story (TV)
  - 1981--《[月光光心慌慌2](../Page/月光光心慌慌2.md "wikilink")》Halloween II
  - 1981--《[紐約大逃亡](../Page/紐約大逃亡.md "wikilink")》Escape from New York
    (配音)
  - 1981--She's in the Army Now (TV)
  - 1981--《血濺迴旋路》Roadgames
  - 1980--《死亡列車》(大陸譯名) Terror Train -
    提名[土星獎最佳女主角](../Page/土星獎.md "wikilink")
  - 1980--《舞會驚魂》Prom Night
  - 1980--《夜霧殺機》The Fog
  - 1979--"Buck Rogers in the 25th Century" (TV)
  - 1978--《愛之船 》"The Love Boat" (TV)
  - 1978--《[月光光心慌慌](../Page/月光光心慌慌.md "wikilink")》Halloween
  - 1978--《[霹靂嬌娃](../Page/霹靂嬌娃.md "wikilink")》"Charlie's Angels" (TV)
  - 1978--"Operation Petticoat" (TV)
  - 1977--[神探可倫坡Columbo](../Page/神探可倫坡.md "wikilink"): The Bye-Bye Sky
    High I.Q. Murder Case (TV)
  - 1977--"The Hardy Boys/Nancy Drew Mysteries" (TV)
  - 1977--"Quincy M.E." (TV)
  - 1975--[神探可倫坡Columbo](../Page/神探可倫坡.md "wikilink"): Forgotten Lady
    (TV)

## 外部連結

  -
  - [杰米·李·柯蒂斯访谈](http://www.moviehole.net/news/20041123_4590.html)

  -
[Category:美國電視女演員](../Category/美國電視女演員.md "wikilink")
[Category:美國電影女演員](../Category/美國電影女演員.md "wikilink")
[Category:21世纪美国女演员](../Category/21世纪美国女演员.md "wikilink")
[Category:匈牙利裔美国人](../Category/匈牙利裔美国人.md "wikilink")
[Category:美國猶太人](../Category/美國猶太人.md "wikilink")
[Category:好萊塢星光大道](../Category/好萊塢星光大道.md "wikilink")
[Category:洛杉矶人](../Category/洛杉矶人.md "wikilink")
[Category:土星獎獲得者](../Category/土星獎獲得者.md "wikilink")
[Category:英國電影學院獎最佳女配角獲得者](../Category/英國電影學院獎最佳女配角獲得者.md "wikilink")
[Category:金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角獲獎演員](../Category/金球獎最佳音樂及喜劇類電影女主角獲獎演員.md "wikilink")
[Category:太平洋大学校友](../Category/太平洋大学校友.md "wikilink")
[Category:美國LGBT權利運動家](../Category/美國LGBT權利運動家.md "wikilink")
[Category:加利福尼亚州民主党人](../Category/加利福尼亚州民主党人.md "wikilink")
[Category:美國慈善家](../Category/美國慈善家.md "wikilink")
[Category:丹麥裔美國人](../Category/丹麥裔美國人.md "wikilink")
[Category:美國兒童文學作家](../Category/美國兒童文學作家.md "wikilink")
[Category:美國社會運動者](../Category/美國社會運動者.md "wikilink")
[Category:20世纪美国女演员](../Category/20世纪美国女演员.md "wikilink")